[
    {
        "question": "Ποιο είναι το αρχαιότερο έπος της ελληνικής γραμματείας;",
        "choices": [
            "1. Ο Τρωικός πόλεμος ",
            "2. Η Οδύσσεια",
            "3. Το Άργος",
            "4. Η Ιλιάδα"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο συγγραφέας της Ιλιάδας;",
        "choices": [
            "1.Πίνδαρος ",
            "2. Ησίοδος",
            "3. Όμηρος ",
            "4. Σοφοκλής"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Τι είναι οι Σειρήνες στην Οδύσσεια;",
        "choices": [
            "1. Μυθικά τέρατα",
            "2. Θεότητες",
            "3. Ναυτικοί",
            "4. Πλοία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο ήρωας της Οδύσσειας;",
        "choices": [
            "1. Αχιλλέας ",
            "2. Οδυσσέας ",
            "3. Αίας",
            "4. Πάτροκλος"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η σύζυγος του Οδυσσέα;",
        "choices": [
            "1. Ανδρομάχη ",
            "2. Ελένη",
            "3. Κλυταιμνήστρα",
            "4. Πηνελόπη"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο γιος του Οδυσσέα;",
        "choices": [
            "1. Νέστορας ",
            "2. Τηλέμαχος",
            "3. Μενέλαος",
            "4. Πάτροκλος"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός των Τρώων;",
        "choices": [
            "1. Έκτορας",
            "2. Πάτροκλος",
            "3. Πάρης",
            "4. Αχιλλέας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο συγγραφέας των Θερμοπυλών;",
        "choices": [
            "1.Σοφοκλής ",
            "2. Θουκυδίδης",
            "3. Όμηρος",
            "4. Ηρόδοτος"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιος βασιλιάς των Αχαιών πήρε μέρος στον Τρωικό πόλεμο;",
        "choices": [
            "1. Αγαμέμνονας",
            "2. Πηλέας",
            "3. Θησέας",
            "4. Πάτροκλος"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο ήταν το όπλο του Αχιλλέα;",
        "choices": [
            "1. Τόξο ",
            "2. Σπαθί",
            "3. Δόρυ",
            "4. Ασπίδα"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η αιτία του Τρωικού Πολέμου;",
        "choices": [
            "1. Η αρπαγή της Ελένης",
            "2. Ο θρόνος της Τροίας",
            "3. Ο Πάρης",
            "4. Το χρυσό μήλο"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η Αμφίπολη;",
        "choices": [
            "1. Θεότητα ",
            "2. Αρχαία πόλη",
            "3. Τίτλος βασιλέα",
            "4. Οπλοστάσιο"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος έγραψε τα «Περσικά»;",
        "choices": [
            "1. Πίνδαρος",
            "2. Σοφοκλής",
            "3. Ευριπίδης",
            "4. Αισχύλος"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Θησέα;",
        "choices": [
            "1. Πηλέας",
            "2. Αιγέας",
            "3. Αχιλλέας",
            "4. Οδυσσέας"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η αγαπημένη θεά του Οδυσσέα;",
        "choices": [
            "1. Αθηνά",
            "2. Ήρα",
            "3. Αφροδίτη",
            "4. Δήμητρα"
        ],
        "answer": "1"
    }
]